「受北京控制」 助理命中斷直播

「受北京控制」 助理命中斷直播

兩岸要聞

張 晶

美國之音（VOA）事件餘波未了，昨日中文部5人遭調查，令事件更撲朔迷離。究竟中斷直播的決定是如何形成，背後又是受了來自哪裏的壓力？知情人士亦對《明鏡郵報》說，此次直播中斷事件特別引人注目的是，遠東部助理兼亞太主編張晶的角色。

首位《人民日報》駐華府記者之子

據美國《明鏡郵報》報道，張晶先後畢業於北京大學、芝加哥大學的高材生，是首位《人民日報》駐華盛頓記者張彥之子。他被認為是具體命令中斷直播的領導者，但是他的決定是得到四名美國之音高層的支持。
作為事件主角的郭文貴昨對《蘋果》表示，VOA內部人員與北京安全情報外交有複雜關係，且類似情況「不是一兩個」。郭又指，「我第一次聽張晶的名字，是北京一個老領導說，他說：『張晶是我們的人』；這讓我很震驚。後來我問東方（VOA主持人）張晶的身份，東方透露張晶是個助理。後來老領導又表示，張晶的家好像是新華社的，人都在北京控制之下。」
郭文貴說：「往好裏想，他是因家人受威脅，必須聽他們（美國政府），但我聽口氣，張在北京安全部門很深的關係，他們相當尊重張晶、相信張晶的，所以這就複雜了。」
由於事件被視為美國之音成立75年以來最大的醜聞，定居美國的民運人士楊建利，已要求美國國會展開聽證會調查事件。亦有人在美國白宮網頁發起聯署，要求美國當局調查。
《蘋果》記者

相關新聞

郭文貴：國安在港設據點監控

兩岸要聞 4小時前

中立組織促國會查美國之音

兩岸要聞 4小時前

「傅政華錄音」指習查王岐山

兩岸要聞 4小時前

郭文貴專訪腰斬事件發酵 編輯遭押離大樓 美國之音「地震」 5人停職受查

兩岸要聞 4小時前

美國好緊張言論自由，好睇了

d滲透真係好犀利

咁佢地滲透係最拿手既技術

所以點解台灣一路都唔俾大陸出世落地簽證

不過應該好快會連香港出世都冇落地簽證/97後出世冇

都要個組織夠ON 先得既

好好地美國組織, 走去請支那人做高層

唔被滲透就有鬼啦

我公司係唔請支那人, 亦唔請新殖民